買公屋定綠表居屋?

我外婆有公屋單位，得佢一個名
本身想通過租置計劃買單位，但見而家居屋五二折好似又有得諗 ...

有 d 嘢想 clarify 下：
1. 買嘅時候業主係我外婆，但我外婆係無經濟能力去供嘅。如果做按揭都係以佢嘅名義，但實際比錢嘅應該會係我。咁首先 under 呢個情況，呢筆錢係咪都係當係佢嘅收入？因為要比錢佢供落個戶口度。

2. 根據房署個網頁，有三個情況：
i. 業主因年紀老邁 (即65歲或以上) 而申請更改業權；
ii. 業主因重病命危 (例如癌症) 而申請更改業權；
iii. 因業主去世而申請更改業權
係可以係免補地價下轉讓業權。係咪代表外婆買左之後，可以即刻免補地價轉個名比我，然後我繼續供返？

3. 綠表居屋係咪唔使加我名落申請度都可以抽到個大單位, 轉名又好似 2. 咁?

謝

你想間屋叫xx邨定xx苑

不過公屋個價真係好平.....

公屋一層十幾伙
居屋一層幾伙
居住環境都唔同
長住既話居屋

push

依家公居屋價錢相約 梗係揀居屋啦反正你自全水都唔補地價㗎啦 公屋的話跌市會領跌

睇錢做人
差少少就居屋啦

公屋買左可以加名

個公屋單位五百尺到，六十萬....

肯定？我只係留意轉名...

咁公屋啦 屌你
去邊到搵 再用40-50萬豪裝
近唔近MTR?

加名唔得
立平安紙就得

東鐵站
行路 10 分鐘
巴士 3 分鐘，應該係全港最密巴士線

真係唔可以係在生因為健康/年老原因轉名？
送契又得唔得？

一般唔會批架
你可以試下既
立左平安紙咪一樣

公屋
唔駛諗
有錢60萬full pay 都得la (雖然宜家按揭息口唔算高)

邊度平成咁
屌直接full pay買啦重供乜q

3. 間公屋得呀婆名只可以綠表單人申請，因為唔算家庭

自置公屋囉
我一早買左
30幾萬 443尺
5分鐘到地鐵站

自住一定公屋

銀行戶口無 60 皮咁多
所以打算有咁長得咁長供
遲下搵多 d 先供多 d 都得㗎嘛好似

早十幾年好似仲平⋯⋯
十幾萬就得

可唔可以加埋我個名去申請？以家庭身分

利申住居屋仔

綠表人名要同公屋住戶名冊一樣

以前上過名但除左名得唔得？（ie 我老母）

應該唔得…

買公屋再自己抽居屋

我都係咁諗…而家先買公屋，等第時人工多少少先抽居屋

有無人可以答下我 1-3

買租置乜都唔洗查收入壓測,冇收入都得

但佢有拎綜援
會影響到？

如果有綜援，包埋租金

租金係啦，但唔知按揭筆錢係唔係

去你間公屋個管理署問主任啦

如果買左，會唔會爆老綜資產

自住物業唔計
只係怕收入果度有我比果份按揭
會爆

邊條邨

小心人工過高無得抽
好易過

居屋啦，周圍都係真香港人，過左派又可以賣

屌係播⋯⋯
25k 樓上就唔得？

Push

綠表得一個人名用唔到家有長者
姐係得東涌細單位

我都想知買唔買綠置居好
屋企得我同個成七十歲嘅阿媽一齊住

其實我做佢個孫加唔加到

家 庭 組 合 屬 於
(a)夫 妻；
(b)父 母 與 子 女（包括繼 子 女、養 子 女 ）；
(c)祖 父/祖 母 / 祖 父 母（ 或 外 祖 父 母 ） 與 孫（ 或 外 孫 ）， 而 孫 兒 的 父 母 均 去 世 ）

除非你老豆老母走曬 如果唔係冇其他辦法

其實你個CASE係落唔到名
放棄啦

有心就自己睇

間屋得返一個名仲比間500尺?
寬敞戶?

以前有三個人
我老母我阿公阿婆

落唔到咪只有買

無計啦咁...
但係有無人知我阿婆買左公屋之後可以因為年老而轉個業權比我/我老母

一定係居屋
公屋鄰居質素慘差

轉名要補地價. 百年歸老就當遺產拎

綠表買二手居屋咪得, 你有錢單人買八人單位都仲得, 價錢又唔差得遠, 如果你TARGET 東涌就另計啦

當送契樓又可唔可以？

呢層就唔知, 要睇下有冇律師肯幫手做

BTW, 值咩? 送契完層樓唔會再有銀行肯做按揭架啦喎, 即係唔使諗住賣得出 (除非準買家肯FULL PAY)

唔一定要補

唔係以後做唔到樓按，5年後就得

"現時有個別銀行願意為超過5年的送贈契提供按揭。"
條法例話5年姐, 實則過左5年都好難做, 報導都只係話個別銀行

咁即是唔係100%做唔到樓按

申請先決條件
準承讓人必須為該物業業主已登記的家庭成員 (業主去世個案除外)。

佢阿婆係單人長者

OK, SOR, 改返, 90%做唔到按揭

樓主，你阿婆住緊，就一定係買返原本嗰度，冇可能要佢搬

政府房屋褔利只可以攞一次，如果你諗住第時買居屋，就千期唔好落你名(銀行嗰邊，如果我冇記錯，係政府擔保，銀行話唔得，就你阿媽擔保)

同埋勸你唔好成日諗點轉名,keep,住層樓你阿婆名，留住啲人頭抽居屋又好，排公屋又好，多個選擇

到你阿婆百年歸老之後，層公屋會變遺產，到時你阿媽冇名都可以承繼

基本上10年8年後會做到

全港最密巴士係74X，樓主富亨邨？？

明白你意思，只係怕我阿婆百年歸老後有爭拗
我阿婆唔只我阿媽一個女…

算
都係買左先再諗
或者叫阿婆立定平安紙

立遺囑係最好，唔洗浪費個人頭

即係如果而家就轉左名比我
我都會被當成已經享有房屋福利？

我都想問
諗入唔入居屋表好

阿婆排梗公屋
我自己收入過左
用白表加佢名抽
完佢用綠表名自己抽

但佢過70歲無收入
如後者抽到唔知借錢供樓批唔批

係

咁轉比我老母得唔得？
我而家住緊居屋得我老豆名